有冇人會因為同長輩溝通唔到而唔敢見長輩？

我嫲嫲前排入左老人院，喺正屋企樓下，但係我次次去探佢都雞同鴨講，佢聽得明我講乜，但我聽唔明佢講乜.... 佢講啲以前既香港話，我真係完全聽唔明，搞到氣氛好尷尬....
我r 其他屋企人去探，佢哋就話：“喺樓下你自己去啦，咁近唔洗人陪啦？”
我知我應該多啲關心呀嫲，但我真係同佢溝通唔到呀，有時仲要打電話問人呀嫲講乜，呀嫲都冇我咁好氣，叫我返屋企算，真係尷尬到唔想再去

傾唔到偈冇乜所謂
你出現關心下佢，買嘢俾佢食咪得
再唔係你單方面講你/你哋/屋企啲嘢

連同輩都唔敢見

....佢咬唔到嘢又吞嚥困難 上次買咗啲野食俾佢都要磨碎食 佢又好似唔多滋味咁。 我嫲好中意講嘢㗎，佢好想我回應佢。。。。。。

我嫲上次同我講舊時，佢講咗成兩分鐘嘢我淨係聽得明“以前我”“舊時”“赤柱”呢幾隻字，然後聽到佢問我嘢問題就嚟啦，我連佢問乜都聽唔明，佢又等我應我真係唔知點算好

我都係啊有時真係淨係可以答 “係咩 啊上次我—-”去轉移話題

我明 仲會覺得有啲內疚